鄭若驊：注意到有很多保釋人士違法離港的情況 會作出相應措施

鄭若驊指司法機關會注意保釋人士違法離港情況

律政司長鄭若驊指，最近有很多被捕人士違法逃離香港，指涉及的保釋條件都是不得離港及要交出旅遊證件，有關人士明顯違反法庭命令，相信執法機關及司法機關會注意有關情況，而作出相應工作。

警告起警員底前要考慮後果

中西區區議會主席鄭麗琼，早前因轉載警員資料承認民事藐視法庭罪，被判囚28日，緩刑1年 。鄭若驊回應案件，指違反法庭命令是非常嚴重事情，而法官判辭提到，起底會為受害人帶來嚴重及長遠影響，亦可促成刑事罪行，案中被告要向律政司支付懲罰性訟費，警告任何人在作出相關行為時，要考慮後果。

籲停止人身攻擊法官

鄭若驊又回應九龍塘廣播道昨晚有人噴漆，批評高等法院副司法常務官何俊堯。她指行為不能接受，認為公眾不能單看法官判詞的結論，而是要視乎判決原因，呼籲所有人停止法官作人身攻擊或藐視行為，警方已經跟進。

何俊堯之前出任東區法院裁判官時，曾判處多宗反修例示威案件的被告罪名不成立，司法機構收到多宗投訴，但經審視後都認為投訴不成立。

原文網址：